國歌填詞人田漢昔日被鬥死 誰最不尊重國歌？

中國國歌《義勇軍進行曲》由田漢作詞、聶耳作曲，原本是抗日電影《風雲兒女》的主題曲，這首歌曲在國共內戰期間被國民黨禁播，1949年中共將《義勇軍進行曲》訂為暫定國歌。

至文化大革命時期，田漢被批鬥，並於獄中被迫害至死。文化大革命期間禁播《義勇軍進行曲》的詞、只可以播放音樂，於公開場合則改唱《東方紅》。文化界於文化大革命後，為《義勇軍進行曲》集體填詞；直至1978年，中共正式將《義勇軍進行曲》訂立為國歌，翌年田漢亦獲得當局平反，國歌再改回田漢作詞、聶耳作曲版本的《義勇軍進行曲》。

中國共產黨笑撚死人

最多都係不尊重中國國歌填詞人啫

終國：冇D咁既事

一件事還一件事
人可以唔尊重
但歌一定要尊重